+++
date = "2013-03-15T01:00:00+09:00"
draft = false
image = "/img/about-bg.jpg"
tags = ["running"]
title = "アシックスストア東京に行って計測してきた"
slug = "asics-store-tokyo"
+++

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/asics_store_tokyo_001.jpg)

最近膝の痛みがひどく、一度自分のランニングスタイルを確認してみたかったので、アシックスストア東京で計測してきました。  

## 足型測定 STATIC FOOT ID

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/asics_store_tokyo_002.jpg)

まずは足型の測定から。足が小さい(足長が短い)わりには甲高な足ｗ 我ながらかっこ悪い。  
それ以外の気になるの点は、右足のかかとの傾斜角が少しついていることぐらいでしょうか。  

## プロネーション測定 DYNAMIC FOOT ID

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/asics_store_tokyo_003.jpg)

今回の計測で一番の発見がこれ。自分はずっとシューズの「かかと外側のすり減り」がヒドかったので、てっきり「オーバープロネーション」になっていると思い込んでいたのですが、計測した結果「アンダープロネーション」でした。  
  
つまり膝への負担(オーバープロネーション)ではなく、すねの筋肉などに負担がかかっているとのこと。  
また店員さんいわく「かかと外側のすり減り」は正常なランニングスタイルだとのこと。  


## では膝の痛みの原因はなんだろう？

フォームの問題ではないとすると「筋力が足りていない」とか「オーバーワーク」ということなのでしょうか。。  
とりあえず当面は、痛みをあまりひどくならないように、セーブしながら走っていこうと思います。
